日本 既先進又落後的國家

可能睇到呢位標題 大家會反對 小弟剛從日本番黎 還因香港的10號波遲了一天到港 當然 話佢落後唔係呢個原因 以下會有我個人見解

先講先進

1. 國以民為本 話日本人八成都nice 我諗冇人會反對 至少人既質素好過大部分一線國家 從待人接物，罪案率低以至環保觀念 可見日本既公民教育可取

2. 科技 大至完善的鐵路 小至公廁的廁所都睇得出係先進的科技國

起落後上 有人可能覺得係雞蛋裡挑骨頭 但的確係有日本可以進步的地方

1. 過強的本土主義 國民英文水平低 不大量發展旅遊業 可見不跟世界大趨勢 只靠內需 係經濟差的原因

2. 食物 可能你會覺得話日本食物落後係冇可能 但美食 係計埋煮 無可否認日本食材係屈機 近板塊邊界 多漁利 天氣有四季 生果種類多 但我食日本既Sheraton 同香港既sheraton 就大分別了 香港會引入吾同國家的大廚 可見文化多元 起甜品入面好明顯 而日本sheraton 任何野都係本土廚師整 野食種類少 味道較差 起宏觀黎講 日本的烹調造詣好一般 好多美食都係因為食材先天優勢 烹調方法單一 同中國 法國 意大利等冇得比

3. 家庭觀念 日本仍然以男尊女卑 男外女內的觀念運作 男女不平等令社會發展唔完整

你可以話呢d係佢既特點 問題係起呢個世代 要發展得完美係要同世界趨勢接軌 而過強的本土主義正正係日本的弊病

不服不要辯 大家討論下好了

吾

吾你老母咩

你估日本人真係nice咩，佢地係假

自己睇下日本 東京有幾多米芝蓮啦屌
“方法單一 同人冇得比”
做小小research先開post啦下次

日本d法律都好落後

9UP

呢d野要相處先知

相遇幾秒片刻就知假
你估你係日本讀心屍

唔學英文都做到世界第三大經濟體 so what

吾你老母

同埋話唔發展旅遊業又係戇鳩
最多只可以講當地人外語能力一般
喺日本差唔多度度都有多國語言指南
餐廳有外語餐牌
有大把方便遊客嘅套票
遊客買野免稅手續又方便

基本上你成個post都係齋up

英文差,但人地翻譯做得好,好多野都會譯成日文,識日文已經知道全世界既事,就好似美國人識英文就得
旅遊業有發展喎,香港同埋大陸好多人去日本
只靠內需,以前日本電器賣到全世界,冇只靠內需,只係依家差左,但好多野都仲有輸出,例如汽車

日本都有好多外國菜,移居日本既外國人開的

吾你老母 起你老豆

英文差 同 男尊女卑 呢兩個point ok
食物嗰part 人地點煮食關你撚事咩 又食唔死你 咁都有得話落後 為屌而屌

日本餐廳d menu指示貼心方便到

基本啞都點到野食

又係d去過一次半次日本就以為自己係地膽既廢物post

同世界接軌就最好笑

除左手機game之外日本有咩唔係同外國接軌 ?

你有本事溝個架妹一樣可以入藉

你有本事係日本打工一樣可以拎永住權

大量發展旅遊業
係唔係要鏟埋森林城堡先叫發展旅遊業

你望完日本d路牌相信你講唔出翻譯做得好

樓主成個post都係鳩up當秘笈
明明日本係全世界最多米芝蓮三星嘅國家
都比佢吹到落後

外國語言餐牌又係得啖笑，有幾多係睇得門。

我覺得日本人無知得來好幸福架！

等睇樓主撐飯蓋

咁我諗我有資格講，住東京3年

回敬
97up

去過關西 東京 北海道
食親都冇問題
中英文餐牌都大致睇得明
即使睇唔明都仲有圖幫手 而且食物出到黎同餐牌基本上冇落差

例子?

其實呢，上wiki呢，有講架，
第一年有米芝蓮的時候，日本其實係無咁多粒星架，係之後加入日本評審先多返星。

唔代表我唔認同日本好野，我隔日都隊拉麵，壽司。tabelog榜上頭幾名都去過，真係好好食。

唔係講呢d翻譯
係英文學術野譯做日文
好多野識日文已經知道全世界

可唔可以問下
其實點解日本d指示牌
除左日文英文繁中同簡中之外仲有韓文
佢地兩國關係唔係幾差既咩

佢米芝蓮一定係烹調出色？？ 唔可以食材贏8 成？

門面上關係差姐

1.其實日本中上既學生 , 英文基本溝通一定得
日本同台灣都係大學好多既地方 , 所以唔係最top既大學,教育一定有偏差

我女朋友同我傾計,都係用英文,佢英文仲要勁過我(佢日本人)
我諗就算香港人 , 平時唔點用英文 , 叫佢地跟得上鬼佬正常傾閒計講野都有小小難度

普遍英文好似好差咁,係因為佢地教育唔係學香港咁強制勁早期就學英文
同埋因為日文係行羅馬拼音關係 , 所以佢地好容易混淆讀音

2. 我係日本住左3個月,條女餐餐住比我,佢地煮野食技巧其實都好多, 但佢地偏向醬汁方面既混用 ,唔係煮法上面
好意外地, 條女鐘意我整蕃茄炒蛋
同埋佢地真係唔太興蒸野食

3.
唔可以否認 , 因為日本職場制度問題 , 男住外女住內比較常見
因為 大公司,男既可能去到9萬幾里咁遠做野 , 剩番老婆湊仔女
所以無可能兩個人同時做野, 除非等離婚

但其實新一代已經好好多 , 男女平衡勁左好多 , 好多女仔願意自己養自己 , 同埋人工真係唔洗上繳, 無我地諗咁恐怖

你以食唔食得死人為準則已經唔洗回你

睇得明係個到甘岩有漢字啫 至少佢吾係tourist friendly

咪撚戇鳩啦
講到外國食材輸撚晒咁
講真最top嗰啲餐廳嘅食材都係top架啦
食材方面根本就好公平

你問嘅話根本好多都有中英文餐牌 而且係睇得明

咁又屌泡菜？

日本寫字樓好似係比較落後
仲係好依賴paper，唔肯用雲端
soft copy要燒落cd直接拎去俾個客 好似係
利申之前上網睇文睇返黎

你真係好撚無知

講呢d, 早講

識日文識世界，笑9死我

而家東大都係出英文paper多，成間東大研究所，一半都係外國人。

甘你老母 吾你老母

wiki邊度講
印象中評審員大部份身份係保密架啵
而且評審都係歐洲人最多

我唔係話踩佢 我只係講可以進步既地方 吾洗甘激動

樓主開完post , 回左兩句就閃左

剩低d唔關事既係度嘈

笑

唔係呀 , 我撐你架 , 日本真係好落後

上大陸簡體字你夠睇得明 你又屌？

吾你老母咩
識打字再上連登啦

諗住認真討論，但不了

吾你老母

邊有閃 講左大家討論 冇話邊個吾關事

甘你老母吾你老母

又岩

無知咪認囉 話人激動
話人落後點知比人逐點擊破
仲喺度死雞撐飯蓋

我點知你同一齊打緊字姐

笑

有禮貌係咪就係虛偽

人均計香港米芝蓮真係好撚多

標題agree

但內容唔中pt

樓主logic:其他國家用劣質食材 烹調方法好先至有3粒星
垃圾日本剩係識用食材取勝 烹調屎但係都有3粒星

睇酒店就知 一線國家既酒店接待員起碼要全部識英文 但日本吾係 甘仲吾係冇同世界接軌

樓主字都未撚識就學人討論
on99

文盲都學人評論
笑撚死人咩

其實咩係真nice
假在邊度？？

D media 未審先判無規管，
同大陸一樣d法例寫得靚但唔practical。好多law都係寫左無執行。
好多法例係擺明對女人唔公平，例如就算離左婚，但離婚後一段時（8個月到1年半後）出生的小朋友係default要跟前夫戶籍，搞到有好多無戶籍小朋友。
做好多野都唔係by book。

算啦你咁武斷，講你都唔信架啦

佢假都係為左自己 為人好啫 一出世就nice 果個係耶穌

唉，算q數，呢件事新聞都有講。

nice又話人假 你又唔讚下大陸人真性情 雙重標準

貼出黎睇下

呢樣我未遇過唔敢講

係日本我大大話話都住過幾十間

雖然唔係話個個前檯都識英文

但當值既時候總會有人識

你講嘅缺點我都覺得係優點

但正常做一個一線國家酒店門面至少識英文好平常 呢樣好明顯係日本比吾上 用餐牌駁真係好on9 你唔好話google translate有日文你揀所以接左軌

日本人真係好偽善

巴打我都有個朋友住關西 佢話過係日本如果唔小心被人懷疑非禮而又被警視廳捉返差館，當事人要自己拎證據出黎證明返自己無罪 而且日本警視廳係有權長時間扣留一個人直至佢答問題爲止 ，係咪真？

無 , 去日本我同去西班牙都係一鳩樣

影張相話比人知我要呢樣

所以咪請大家一齊討論 睇下我post 最尾

[qu ote]
貼出黎睇下[/quote]
我又唔覺有日本評審代表左啲咩喎
歐洲啲餐廳評級嗰陣咪又係有大量歐洲/當地評審
你話成個評審團都係日本人,評晒歐英日就話唔公平姐

其實我明樓豬想講乜
不過佢表達得唔好
即係菊與刀講既野

睇酒店價錢同埋幾多粒星
平價同低星等嘅話邊度都有機會唔識英文

sor 只係有感而發

咁呢樣好合理呀

餐牌駁緊你話唔發展旅遊唔tourist friendly

我去果d 都係五星 但呢個問題日本有發生

佢係有發展阿 所以我咪話佢可以再重點發展囉 即係我話小明可以再生高d 唔代表話佢而家唔高 你就拗小明175比其他人高甘解

講單一，我覺得西餐一樣咁 on9，一味 salt and pepper

咁多外國書都譯做日文都話冇
出paper係俾外國人睇梗係英文多d

呢個問題其實好得意

去美國 , 你會唔會要求每個職員識講中文 ? 我相信正常人都唔會

去西班牙 , 你會要求每個職員都識講英文 ? 我相信正常人應該都唔會

去德國 , 你會唔會要求每個職員都識講意大利文 ? 我相信大多數既人都唔會

所以 , 其實我覺得呢樣野同接軌其實無咩關係..............

未審先判係新聞自由 唔關法律事

咁有時法律係社會演變既一部 法例本來就係隨時間要改變
你既例子係因為保障真既血緣關係
如果唔係離婚前已經有左既BB會變成非婚生子女
法律落唔落後唔係咁睇 日本係大陸法系統都算係咁

都係既 客觀講中國烹調方法係秒殺佢地

唔發展旅遊業你都仆到咁去

甘英文係最大路最universal呢個冇得駁啦 我又吾係話佢地點解吾識文言言

標題係但係內容完全唔撚係
特別係食物果PART 柒到唔敢睇

你以為香港果d酒店客服個個都英文勁？
咪又係講唔掂past比個識講既

好明顯係兩件事 果條女可以大波d 可以腳長d 代表我唔屌？？

對唔住 就係知自己無知 請賜教

想問下有邊個國家係冇四季
同埋近板塊邊界又關咩事

唔係要勁 但日本果d 係直頭唔識wor

你都戇鳩
一開始你話鳩人落後 唔發展旅遊業
人地同你講日本一路都有大力發展旅遊業
你又話佢唔係唔好 係唔夠好
反而想聽你講下咩國家嘅旅遊業先叫發展得好

煮野食落後真係得啖笑

食過幾個日本主婦既住家飯
全部都可以將我唔食既野煮到勁撚好食 eg蕃茄，大部分既菜，豆類etc
香港真係未撚試過

吹撚到5星酒店都冇人識英文

吾你老母
甘你老母
岩你老母

完全同意樓主
可惜成篇文衰左係個吾字度

自己有好多日本朋友
比較國際化既架仔/妹都唔係妹鍾意日本

你話人地落後
其實係人地根本唔需要去推動呢件事，你明唔明？

...日本起邊界 佢天災 帶左好多資源比佢地

我諗係你英文有問題多d 我去日本仲未試過同酒店溝通唔到

所以我就係咁講囉

去到英語系國家 , 職員識英文好似係理所當然既事

去到d非英語系國家呢 ?

除左旅遊區之外 , 仲有幾可會聽到英文 ?

當然 , 我都可以好老實咁同你講

係德國 , 識意大利文既酒店前檯比識英文既多

係意大利 , 識講德文既酒店前檯比識英文既多

係西班牙 , 識法文既酒店前檯比識英文既多

係法國.......

一間次級少少既酒店係可以無職員識英文......................

多謝 有d 人死要駁冇法

人地真正土本主義，有乜問題﹖
好過你比英文強姦。重自以為事。
你去話人英文差﹖同林語堂講果個句奴主奴隸論完全吻合。
明明你係英語國霸權下被英語國奴化既別國人
反而笑番有骨氣唔受奴化既人。

屌
講咁耐原來係假膠

鍾唔鍾意日本文化同樓主講d野唔make sense兩回事

我都唔鍾意係日本住
只係鍾意去玩同旅行
但樓主講個d野唔make sense到離晒罩

咁叫「克己服體」
係孔子思想

你依類西人日日想「真性情」
乜都緃容自己既人係學唔到

已經分唔到樓主係真心定假膠

你見佢講米芝蓮個part避而不談就知啦 on9到呢

你思想好落後 骨氣還骨氣 但要進步我覺得要跟世界變 你有骨氣你點解唔講你阿爺d 鄉下話？

除左前英國殖民地會識英文
大把地方都係唔識講英文
反而識法荷西葡

有無發覺英文越學好，日本越廢﹖

唔好將目光淨係放係日本啦
叫你一個禮拜七日21餐都食晒拉麵 壽司 便當 睇下你會唔會厭？
我地做遊客梗係唔覺 但係外國人話香港美食第一唔係冇原因
日本？你去旅遊 高消費梗係話好食
人地生活係食lawson 牛肉飯 咖哩 全部麵係日本野
講緊1200yen樓上一餐既 已經係白領階級先會食

玉出 , 當地人250yen已經一餐

乜撚野孔子思想丫
好nice咁扮關心你叫你工作上有咩煩惱都可以同佢傾訴
最後將你講既野全部爆晒比你老細知等你老細討厭你

孔子幾時有教呢d丫

你個名

香港人個腦比「英文係國際語言」洗腦甚深。
其實英文係國際語言係乜﹖只係一個自証預言。
信就有，不信就無。

argee 所以我都係講日本起文化係吾夠多元 同其他國家城市eg 香港都冇得比

你去日本可唔可以輕鬆搵到其他國家美食？ 難d 囉

英文唔係最大路，各地自己既「母語」先係最大路

haha , 呢樣真

咁關多漁利咩事
你最多話火山灰礦物/或者板塊移動沉積物抬升令到果邊土壤肥沃

同埋原來得日本有春夏秋冬

你都on撚9
日本冇外國餐廳架咩
有咩人會日日都拉麵壽司便當

都未講人地剩係幾間便利店d垃圾便當都好食過你香港大部分茶餐廳

識搵其實唔難

日本都有唔少類似open rice既網站可以比你搵

當然 , 訂位一般都要用日文

你講果樣關日本人咩事﹖依樣唔係日本人特質黎。
全部世球人有，日本也有

咪撚戇鳩
全世界係得香港可以輕鬆搵到世界各地美食
睇你個戇鳩去到法國 意大利又會屌當地大部份係法國菜 意大利菜 好小中菜日本菜

2 真係笑左

仲有
心水清既都知道 日本大學係比世界排擠緊
因為輸出唔到
唯一入流係得東大
唔好同我講日本學術幾勁幾勁 我自己都知
但係背後點解會係世界上唔入流 背後原因自己諗
除非你話全世界既學者 分析員都係non sense唔流理 咁我駁唔到

我講緊同世界接軌你要講本土冇得傾 邊個吾想講番自己本土語言 要工作都要講普通話啦下話 骨氣唔係甘用

樓主輕度弱智未離開過香港 唔好再恰佢OK?

係有 但唔正宗同難搵

唔係話雞蛋裡挑骨頭
吾你老母臭閪咩

都未講人地剩係幾間便利店d垃圾便當都好食過你香港大部分茶餐廳 好明顯係你吾識食

其實東京地鐵係好在去同一個主要地方可以幾條線都到
有人跳軌都可以搭第2條 時間唔會差太遠
好似香港咁 成日一壞就果條線成得皮

成篇野啲優缺都錯哂

請改「世界」做美國
美國點自己獨大，咪聯同一班「美國跟班」
形成所謂既「國際」去排擠其他國家其他文化

你既「世界」係俄國﹖有北韓﹖有中東﹖有南美﹖
無囉。唔該唔好用「世界」，用返「美國及其走狗」
(當然政治上日本都係美國走狗，但語言文化上唔係)

所以咪話日本人都係假囉
邊撚度nice

ching唔好玩啦,比個例子你啦
在1901年迄2016年的諾貝爾獎頒發歷史中，日本是歐美之外獲獎最多的國家，達25人，共包括物理學獎11人、化學獎7人、生理學或醫學獎4人、文學獎2人、和平獎1人。其中2人獲獎時已移籍。進入21世紀後，日本人的獲獎次數僅次於美國，居世界第2。

日本排外意識好重
佢地同時又超級自私
各家自掃門前雪個隻
社會病態壓抑且反動
階級觀念又重
不過除左社會同人

品質，技術，創意，工藝，效率 等等都非常好

嗰幾個point根本點都稱唔上落後
建議樓主學好中文先出post

係連登開post講日本衰野根本係呃負評
上面啲缺點對你黎講係缺點，但連登仔都會講成優點
正如啲人話日本拉麵求其一間都好食，但我覺得難食就難食架啦

其實排外係正常 係得香港人先咁撚on9鍾意奶洋腸

又甘又吾
樓主識唔識字？

唔好咁天真喇，無「同世界接軌」架
接黎軌去都係被美國同化架炸。

你可以倒轉睇，美國用yards, miles, 華氏，安士，日期表示
人地用米，公里，攝氏，克，日月年或年月日
當美國同「世界標準」有出入時，美國係唔會「同世界接軌」

都唔知邊個on9
香港人通病 去過幾次旅行當自己好有國際視野
我自己係外國大 食物多元黎講係得英美澳加香港先係叫地道
日本就全部外國菜都係迎合日本口味 仲要大部分都係日本人做既餐廳
出黎話法德意餐廳多元化既係咪真係去過法德意 ？
事實就講左比你聽 你要駁到個事實好似我9up既都冇計

巴士通勤時間塞車塞到爆

去日本食 Sheraton 和菓子係咪好似去美國四星食中菜舘

1 日本大城市啲人英文 ok 啦
分分鐘好過台灣
你睇返香港人啲英文退步咗幾多先啦呢十年嚟

2 去完日本覺得日本呢樣先勁
中國啲毒菜瘟豬先唔好講
美國FDA都好撚鬆好多加工嘢
日本有安全菜同肉
其實簡單地煮已經好好味

3
男女唔平等係好on9

點解唔可以有民族主義﹖
唔係好明，香港排外唔重﹖

排外只係救自己文化既手段。

如果今世紀或下世紀沒落，亞洲文化「入侵」美國
美國人排外排得重勁過日本

都唔知邊個on9
一條on9講緊日日拉麵便當壽司
人地同佢講都有外國餐廳
拗唔贏就鬥d野食地唔地道正唔正宗？

身在美國都覺得呢樣 on9 到爆

日本淨係食刺身 壽司 拉麵 都夠做， 我去日本就係想食呢啲 專心做好食物已經好難得。

我見好多遊客，個個去完都正皮多過負皮，而且去到上晒引大有人在，南至北幾大，去極去唔完。

某程度 經濟差因爲福島核事故同安倍問題。

笑了
人地自成一國
使咩跟人用英文煮西菜
你咁定義先唔先進

講正唔正宗都on9 你係日本開餐廳唔迎合日本人口味唔通迎合冰島人口味?
每個地方飲食習慣都唔同 你拎冰島口味去日本開冰島餐廳 係好正宗呀 有冇人幫襯?

咁點解日本大學排名會得東大入流？
你係度用連登既標準 話到日本學術世界第一都唔出奇 但係而家世界大佬得三個大國 除非日本有能力改變世界大局 唔係咪又係比美國食足成世

請問咩叫真係nice?

購物體驗好過香港已經嬴哂啦，係日本買嘢未畀人西過面、又唔會係咁推介呢樣嗰樣。同店員問啲嘢，條友都會唔該前唔該後，超級有禮貌

對比翻香港，買件衫都畀人Jer住，想慢慢睇都唔撚得

其他方面嘅所謂不足只係文化差異，香港有特殊嘅歷史背景先會咁多元，香港人最祟嘅大英祖國都係以本土為先，唔通吓吓講國語咩，可能遊客區會有嘅，但日本遊客區一樣有好多識國語嘅人。

講食物仲好笑，去過東京銀座食嘢未 ?

呢個問題問得好

咁在意佢真假做咩， 去旅行啫
大陸人夠好真啦， 咪無禮貌囉

有一間大學入到流已經好犀利啦
而且nobel講緊世界第二多
咁都叫輸出唔到 都叫唔勁嘅話
世界上所有國家除左排第一嘅美國都係垃圾架喇喎

世界改做美國無問題
但係日本有冇能力脫離美國既控制先
日本講野夠唔夠美國大聲？
如果日本而家係世界一哥
佢話自己學術研究世界第一都冇人敢駁
但係而家邊個國家主導緊世界
咁個世界就係屬於個個國家定下準則既世界

日本個少年法真係

同中國合作咪有可能囉。
中日韓越古代用漢字既地方唔好再狗咬狗骨比白人利用。
美國唔使五十年就收皮。

有大把國家唔跟美國果套。包括政治經濟文化。
係你選擇性失明啫

將跟隨果啲國家當成「世界」
其實國家呢﹖被剔出左地球﹖

FYI.
各位要死撐唔係問題
但係點解日本人口輸出近年幾何級數上升
日本而定既人材個個都走夾唔抖
心水清既都知日本而家好渴材
同回歸前既香港一模一樣
點解要走？如果真係咁先進咁有前景
都係個句 讓事實說話
再夾硬駁落去都冇意思

最後利伸番 女朋友係大阪人 上面啲野你地當我吹水既都冇野好講

我覺得日本既網頁有時真係好落後
好多網站個design都好似停留係幾年前咁
同其他地區比個介面好唔user friendly

真係會為左穩定性而永世都唔update

得啦 人地講果d有哂客觀事實=死撐 你講果d個人觀感=事實 都冇乜好講

總有大把要「成為國際人」既盲毛存在響依個世界上。
目的唔係要令自國強大。
而只係令自己生活更多享受。
前者要既努力太多，後者簡單得多，移民就好。

我覺得係你放唔低與世界接軌 點解唔可以係進步 仲走狗 咩時代？ 你岩岩打完二戰？？ 好撚on9 大陸又吾妥韓狗又吾妥咩都吾得 現實一定係個毒撚

多謝 我成篇其實都係想講排外意識太重拒佢地進步

你係到對住班未出過國既毒撚9up有撚用咩
最好就掟錢資助我地去日本生活幾年
親歷其境
到時唔止完全agree你
跪低幫你含撚都得呀

唔撚係掛 你成篇野連排外兩個字都冇講wo ching 你表達能力有問題?

我美國大我估我都唔算你描述嘅港豬

但香港啲韓餐日餐咪一樣大把係香港人開仲要係香港口味
但又成日畀人吹奏香港世界級
日本啲改良嘢好多都ok
和菓子
厚梳乎利Pancake
日式 pasta etc

美國好多墨仔嘢
我自己住咗美國成廿幾你問我乜係美國菜我真係答唔出
Burger? Texas BBQ? milk shake?
你問我 northwest cuisine 喺乜
啲西餐扒呀生蠔同其他地方西餐冇太多分別

反而暫時覺得嘢食最地道係加拿大溫哥華因爲好多移民開餐廳
啲韓國嘢地道過你香港大部分韓餐
英國就出名嘢唔好食啦（歐洲人啲 inside joke)

澳洲係食乜
澳加美咪又係歐洲移民國家立國同歐洲有啲似

你同樓主個id 又會咁近既
你就133588 樓主就133831

因為文化。
進步﹖除單你覺得越黎越單一既文化叫進步。
選擇不單無多，連自國既文化都無埋係你口中既進步嗎﹖

因為你眼中嘅世界得亞洲囉

自己Google吓東大同幾多間大學合作啦，中國朋友

BTW，日本唔入流都講得出，不如你講中國製最可靠啦

諾貝爾獎通常係頒比幾十年前既研究成果，唔可以好好咁說明到現況，用科研論文數量比 先較合理，呢個數字日本已經跌落返世界第四

唔好on9 啦 又係呢d 反駁 香港人有祟洋，有祟日 有祟韓 唔好亂講啦 正正因為咁香港先成功到國家大都市 排外正常 代表唔排外就唔正常？ 又係非黑即白既on9

原來世界第4已經叫唔入流?

論文數量=學術成就高度

咁CITYU一定好撚勁

咪係 吹到便當好食過香港都講得出你冇去過日本定冇食過茶餐廳

有人講佢咪跟住講囉

日本人係好虛偽

日本人唔請外國廚又唔去留學請問點煮到其他國家既菜？ 係煮到但同香港冇得比囉 你去試下日本既片皮鴨？ 會笑一聲 我就起日本五星酒店食過 一定差過同香港是但一間酒樓

中國班文盲連正宗繁體中文都唔識叫人一齊統一

我係講緊烹調方法唔夠好 我咪話日本食材好囉 兩樣野黎

日本開始用 qr code 時你出世未

笑撚死 你知唔知非黑即白點解 講緊排外係正常因為一個民族正常黎講係有自我保護意識 可以去外國做野既人理論上係勁過本土人士 所以先會有排外意識

哦而家就講民族主義 甘你又反漢族？ 如果係甘你係大中華子孫阿

真係要喺日本住過同喺日本做過野先知日本有咩唔好

我幾時反漢族，我日日被人屈五毛

去日本食中國野然後話唔夠香港好食到底係咩玩法

咁比已經好俾面日本，如果比論文被引用次數得返第十
[url]
[/url]

做到安全新鮮食材就睇到人國力如何
大陸嗰啲冇人敢食
係冇得揀咋

美國食品安全都有好多問題
農業嗰啲

咁而家咪講緊佢唔夠tourist friendly囉

日本職場真係世界級垃圾

佢地覺得日本係完美 算啦 佢地都話點解要學英文 已經唔洗覆

我講本土意識太強 都係果類啦

唔好為咗個永住權，真係想唔想同日本人做野，我知有幾個前輩好好人，但係

你要兩極化我冇野好講 要接軌一定要捨自己文化？？你學完英文會吾識廣東話？

將唔字打做吾嘅人根本無資格評論

你認就得啦

你慘啦 你屌香港人都得
兩登嘅低線就唔屌得日本

哦 原來你覺得香港中國文化相同

D point錯到九彩

日本人英文差呢點完全係停留左係十幾年前,依家後生一輩已經好左唔少,之前有一篇新聞話其他亞洲國家包括日本,佢地既英文水平已經超越香港
source:

可能op你會話你自己既經歷得知日本人英文差,咁我都可以話,我去日本/自己既工作,遇到既日本人既英文都好好,好似我住銀座半島酒店,個reception係操純正美式口音既英文,我同龍之子/東映公司問野個陣,對方都係用純正英文同我email對答,even仲好過身為香港人既我

食物問題,上面都有巴打講過,你話日本屈食材,姐係講緊法國意大利係用緊垃圾食材?答都廢事

男尊女卑問題,又係停留左係唔知幾多年前既觀念,不如睇下依家日本都知事係邊個?聽聞佢部署緊參選首相,例子嫌少既可以search埋皇太子妃雅子

同人討論其他國家既文化之前,不如學好自己母語先
吾你老母,甘你老母

睇黎有好多人認同日本係完美既國家 幾時移民

晒氣喇。
英文係所謂世界語言咪被引用得勁，
引用得勁唔等於乜。

你日本個學術界細。重複野唔會做得多
英文學術界大，重複既研究多如牛毛。個「泡沫」大過人地幾百倍。

個腦得英文英文英文。
係國際成井底﹖自己諗

就係相處過
你又有無同日本人相處過？真係做朋友會傾計個隻喎

食過 Las Vegas wing Lei
五星酒店
大把獎
叉燒麻麻好食

可能我唔識欣賞

咁係咪代表美國廢？

香港啲西餐其實都好麻麻
美國啲好食好多

幾大呀傻仔 係度玩發悔氣

我只可以話你無視現實既能力都幾強。
或者響你眼中，唔係百份百無左，就等於無捨。
中式婚禮﹖中樂﹖
學完英文職場同學界比英文取代左中文九世喇。
咁叫「無捨棄」﹖
你眼盲定心盲﹖

呢樣野係客觀 唔係我講同你講 英文係易學同起語言上有領先地位我諗冇野好駁 我自己英文唔好都認同呢d 點 sor 唔係認同係接受

下 甘你而家上連登po 廢話係米用緊英文

本土主義=落後
Goodest logic

屌 文化日本仔真係好撚屈機wo 當全世界打緊lol果陣佢仲玩緊妖怪手錶 日服都係打左幾年世界賽先引入

飲食方面 係香港太撚多元化啦 西九龍八樓種類夠撚晒做 你寧願日撚日飲味噌湯 定紅湯白湯合掌瓜瘦肉唔係話唔好 作為一個香港人 有得揀先至係老闆。

屌你唔可以唔服佢 真係有辣有唔辣

照你甘講你係米已經吾識廣東話

收皮啦
唔係話日本完美
不過你根本講錯point
要講就講日本d老屎忽文化，ot文化，補習文化，法律問題

本土主義強到排多嚴重 你打少左好多

咁多位巴打用自己既理據去反駁你d所謂缺點,唔代表佢地覺得呢個國家完美,咁樣打稻草人覺得自己好有point?

旅行同移民兩回事,ot文化,職場/學校欺凌文化,人民表裡不一,假笑文化,密度過於集中等等,我覺得呢d先係呢個國家真真正正既缺點,亦都係呢個國家高自殺率,低生育率既主要原因

咁樣刺稻草人法,同上面d臭泡狗"哦你死喇","咁你地又話泡菜係垃圾食物"云云,用呢d垃圾言論黎辨駁有咩分別?

利申:識日文,做過同日本公司打交道既工,覺得東京係一個無咩個性既城市,唔鐘意日本人,鐘意歐洲文化多過日本文化

我覺得日本3大垃圾係職場文化 反社會毒撚同法律

可以自己開公司 已經儲左舊錢

岩呀 你睇下推得幾撚快 d友癲到有引言 有主題句仲落晒source d澳豬post都冇咁撚癲

客觀﹖
客觀地睇，英文就係要黎看清楚美國
唔係看清楚世界
你有無用英文學過乜野日本文化﹖德國文化﹖法國﹖印度﹖
無囉，你學唔英文都好，人性使然，你都只會去崇所謂最強既美國
有工具無用架，敵唔過人性。

你唔好咁低能喇。你有無睇清楚架。
話咩英文易學果類統計係講某某歐洲語言既母語使用者，英文易學度。
人地計你母語係乜架。
英文易學﹖對一個中國人黎講，日文肯定易過英文。
人地啲係相對，你就攞歐美既相對，黎當絕對，你有無腦﹖

中國甘守舊之後改革開放都要引外國野啦 華為 小米點黎？？只又係抄samsung iphone用佢地d 科技 吾用本土野中國橋都未起到啦 仲講要骨氣本土主義 你打緊二戰？

咁咪就係個使用場合縮左做網上吹水先可以用囉
職場，學校已經唔比用廣東話做書面交流。

樓主而家就係不斷將反佢既論點無限延伸 又要quote 返呢篇文出黎

這個世界上的任何意見，只要推向極端，就一定會變得不合理。但這並不等於有效反駁。
我說女生應避免獨自夜行，就會有人問是否應該廿四小時留在家裏。
我說女生應避免衣著太暴露，就會有人問是否應該戴頭巾。
如果我說吃飯別吃太飽，也許有人會問是否應該餓死。
如果我說人應避免打風時觀浪，也許有人會問是否應該搬到沙漠居住。
要反駁別人，可否反駁得有理有節一點？

扶清請我ok

甘咪即係冇取代囉

訓撚醒未

在大部份場合取代左，已經係取代，係傷害。
定響你眼中要滅到一個識講廣東話既人都唔存在，先叫「取代」左﹖

淨係講食 日本既廚師對食材既用心已經勝過好多其他地方啦

仲有日本人既細心同禮貌就算佢地可能真係內心唔鐘意遊客 但至少你做遊客去到你個心都係舒服開心

鬼國又做到咩

甘唔係點叫取代？？ 取而代之吾識解？ 所以咪吾會取代囉

連登好似好重視「本土」但唔知佢地重視乜野。
連文化唔都唔重視。

英文係一種殺手語言黎。但連登仔無反過。

又係9up 講野烹調技巧你同我講心 而家溝女？ 同考試吾合格同老師講比左心溫有咩分別

唔洗吾佢老母啦,睇佢以前d post呢條撚樣假膠黎既,想你地幫佢推post姐

取而代之係過程。唔係講結果
你要計到最後一刻先叫「取代」
咁世上根本無「取代」一詞可以用到

文化係一路演變 係過程 一尾諗住留d 舊野就係本土 問你點解唔講阿爺d 鄉下話又唔答我

近年佢地英文都改善唔少,
特別啲連鎖酒店如APA,
可以用英文正常對答,
唔覺太差,今日岩岩係日本返港,
九州玩左10日,轉過幾間酒店,
前台至少有2-3個都用到正常英文同你對答

成日諗住用本土兩個未撻人 多數港獨狗 對本土兩字打曬飛機

網頁設計又唔關qr code事
佢可能其他科技做得好好
但好多網站真係殘到仆街，成頁都係link咁
又冇點分類，有時搵野真係搵得好辛苦

你唔識尊重件食材 你認為技巧真係會好會進步？
反而對一件事有hart有比過真心去對待日子耐左 一定會事半功倍

正如你係香港做個髮型師只係話一門手藝，但係日本都算係一樣專業，你用心對待客人，或者初初未必個個客人都會好滿意，但你日子耐左經驗多左，多左人讚，你都會開心會慢慢想再鑽研落去啦，起碼唔會比人叫洗頭仔洗頭妹先。

個思想唔得。
唔係英文改善唔少
係連日本都失手被英文入侵。

我覺得唔可以下下用香港嘅標準去睇
你真係以為香港係國際大都市咩

係，就算真係講唔到英文，佢地都會同日文加大量既body language 同你溝通
我幾日前都係日本，雖然個伯伯同我地抱怨遊客已經多過本地人，但依然好開心咁開左屋企個花園比我地入去撚貓影貓。
D老一輩真係唔識英文，但佢地唔會好似香港人咁耍手擰頭咁走，佢地反而會慢慢講
人情味都好緊要

唔只係響連登，高登仔都一樣唔會反英語霸權。
學英文可能現實需要。
但用英文唔係，其實好似日本咁先叫正常。
英文，多數情況只係唯讀。
你產出一樣新野唔會用外語。唔會再幫佢既霸權地位再霸。

但香港人被英文洗腦多年，係唔會識咁諗。

你仆街啦 係連登屌日本 打左針未

旅遊人士帶左個示範效應去當地,
另佢地覺得英語能力有助佢地發展呢項產業,
理所當然佢地會加強培訓或者係學校加重英語科目既比例

英文只係一種商業語言
為商業破壞文化，真係好可悲

語言無分舊唔舊野，語言有人用就會活化。反而唔用就會變舊。無新詞就會變舊，你唔用中文去描術學術上既野，中文就「跟唔上時代」

唔識講咪就係壞事囉，我有話過係好事﹖

其實佢地年青一輩英文唔差,
特別讀啲好少少既高中/大學
對英文都重視
係鹿兒島,我自己單拖行入間居酒屋食野,
坐左陣老闆娘見我唔識日文,
無啦啦上菜時用英文用英文問我邊到黎,同我傾計,
傾左陣,佢話我知，其實年輕一代用英文溝通係可以,
假如讀啲好少少既高中/大學更加冇問題,
之不過佢地唔願意講,
坐耐左,同場有個男人無啦啦搬晒佢啲酒,食物食過黎我張枱同我傾計,
個下呆左呆,跟住我地加埋老闆娘用英文傾左好好耐,
最後仲影晒相,交換line,我覺得佢地唔差既,可能真係好似老闆娘咁講,
唔太願意講姐

仲以為有咩偉論

結果都係9up

咁多人屌樓豬仲keep 住用"吾，甘，米" 睇到好撚辛苦

成撚日英文英文英文
個世界可以大少少嗎？

I tried but it seemed that it came across as being pretentious

jp gged

甘你老母
吾你老母

你咁講又唔岩 太過固步自封 始終英文係目前世界最流行既語言黎 想向國際發展識英文係必須既 只推粵而忽視英文唔可行

正評for夠膽係連登開踩日po

你可唔可以唔好再打個吾字同個甘字 睇到好撚燥呀 屌你老母

去到人地國家 用返人地語言都要屌？況且日本人基本英文溝講一定冇問題 如果日本人講英文有口音 到時又屌人地英文差 你係香港係街到是但搵個𡃁仔 英文未又係咁上下 講真香港人英文有幾好 最多只可以話grammar好啲 但溝通上面未又係屎到仆街

日本料理融合多文化要素 中華 法國 歐美樣樣有 米芝連都可以比樓主吹到唔公平 you fucking donkey！

唔好以為去過一兩次旅行就好似睇晒成個日本文化咁啦 尊重下自己 唔係唔俾你討論 但可唔可以高層次少少呀？全部講嘅嘢都係憑自己感覺 又冇證據支持你講嘅嘢 抒情係人都識啦 如果你係當遊記我諗都冇咁多人屌你 但你拎得出嚟討論 唔該比返少少面自己啦

Bad grammer [sic] makes me sic

I'm sorry but I couldn't resist.

你叫撐緊話日本唔識英文係因為民族主義強啲人點算呀？

雖然男尊女卑
但明顯日本妹 nice 過港女勁多

請我可以嘛

正式宣布樓主係新一代食神，飲食標準比米芝連制度更權威，我建議樓主改名為史提芬周
Btw吾你老母 起你老母 甘你老母

咁你準則係咩？ 一時就話要本土 一時就話冇人用就唔講 咩都你講曬

唔好睇囉

就係因為大少少先覺得英文緊要

咪係 你話日本人唔洗學英文一件事 而家連登仔為左吹日講到英文唔係主流語言學唔學都冇所謂咁

樓上有人話扮出黎

比d 有意義既回覆

我都覺，真係會問自己點解唔好好學英文
不過我學好英文，就唔會學日文同去日本留學做野

你睇小新呀媽仲港女
薪金要上繳

我完全唔明你想講咩 我話日本食材>烹調技巧你話我唔尊重食材 比d靚文具我但考試考得差我係米又唔尊重d 文具？

日本的社會結構真係唔駛太多人識英文

而家係講緊佢d 識吾識英文 唔係叫佢無時無刻到用 跟本又係兩極化 講到一識英文就無左自己母語 講到我叫佢地用英文取代日本甘

仲唔撚肯認英文係大趨勢 話要學就學抺殺本土語言 你夠識普通話啦 你而家咪又正字大使

係阿 佢地係run 到 但幾十年冇大進步了

日本一路都有大力發展旅遊業吾太同意

細站都有人見我用 jr pass 問我使唔使幫手
英文幾正

全部point? Google下就破解到

屌你老味由2011得500定700萬人去日本旅行，到上年2千幾萬人，你夠膽講冇發展旅遊業

次次睇到最撚柒就係你依種去一兩次日本以為自己睇通睇透日本，懶係閪人咁分析人地國家，分析日本人 好撚心啦，連日本人都唔了解自己，你憑乜撚？

。 6
83

我都聽下你點解唔同意
日本應該都差唔多十年前開始就係咁推旅遊方面，以前只係喺日本食到既，以家都有機會喺香港或其他國家食到，日本經濟差，日本人唔買就唯有向外推，仲有近年英文係好咗，特別係酒店果d，因為2020奧運，不過我講既好咗，其實唔係真係好勁，因為以前太一pat屎咁
佢地旅遊，酒店用既英文可能係唔錯，因為學完成日用，溝通都唔大問題，不過文法果d唔一定得，你話溝通到就得，呢樣我都覺得係
我做野果到冇一個人識英文，不論老定新仔大學生

清楚 即係唔差但可以進步啦 如果要比較番一線城市

有d人吹奏到唔洗識英文 有d 就吹到日本人英文好好

唔洗大力發展旅遊，都一機機遊客去，我同事直頭每年都去幾次，話去行下咁

你班港燦講到自己大愛撚咁，排外歧視仲勁過人地

五十步笑百步

依家唔洗識英文就冇可能啦，日本人既世界眼光唔夠大就一定，有英文好好既日本人都好多，不過同香港比既話，係爭少少，平均黎講，如果香港繼續差落去，畀日本追上都唔係冇可能，日本係カタカナ英文搞到英文唔好
好多日本人會係咁話香港係中國既，仲有廣東話係方言，整體黎講係中国語，仲有普遍後生果班都唔會理政治，覺得有錢就得，即係大家所講既「港豬」，日本係大把

👍👍

無人會將英文放係母語之後
除左印度，菲律賓，香港依類廢柴地區

英文帶比你既，只有英美加澳
而唔係全世界囉。唔好咁天真喇

資源時間無限咩，學左一種語言就會無左時間喇
唔學英文，攞黎訓覺，就叫解決左睡眠不足丫
學完﹖得個桔

日本人英文差等於落後？

樓主個思想真係幾落後，個世界唔係得英文，人都有分好多種，有d叫日本人有d叫港畜，見鬼佬就主動講英文迎合

冇答我問題

在你認為係缺點時，但我認為是優點！

英文就真係差嘅
但如果服務業嗰啲嘅話 就算佢哋唔多識英文都好
好多都會盡力幫你理解
所以覺得就算去到唔識日文都唔大問題

上次去東北細 hotel 用日文同佢講個 front desk 好興奮用英文交談或者細地方少機會用英文所以佢哋珍惜嘅機會
幾靚嘅後生女嚟

講旅遊日本好過好多地方喎
地鐵站站名出口指示有曬日中英韓
香港就得中英
旅遊熱點都好多係有日中英韓四種語言
日本人英語能力普遍低我同意
但佢地勁信位係英送差經濟一樣咁強，姐係做到高度自給自足
其實好附地方英文都唔係好通行架啦
你試下去歐洲（除左英國瑞士北歐）
東中西歐好多人都唔講英文（或者識都唔同你講）
所以屌語文能力我覺得都無咩好屌

因為人地當年同英國一樣咁高咁大
同英國殖民競爭過，好明白英文點解會流行，人地當然唔屈服

傻仔先會屈人民族主義，根本講只會失利，係文化上失利唔係金錢物質上，不過兩登子咁低質唔會明

英文水平一般唔代表落後

點睇機師同ATC溝通淨係要識英文？

多此一舉

咁你又點睇網上遊戲
出定型文
我響我個主機睇到中文，德國人睇番我句「你好嗎」係出德文﹖
響極度限制既范範內，已經完全做到完美機器翻譯(其實只係個對照表)

你果個出法點同我諗法唔到，其實講黎無意思
我係想「先重視文化，保留自己文化同語言既同事，盡可以同外國人溝通」
你係「盡可以用英語，唔理你係咪要同外國人溝通」

道不同，同相為謀，
對一啲唔考慮長遠自身文化被破壞，自己母母話語樣被損，或者感覺好似新架坡咁，直頭賣左祖宗言而用英文做母語既人。我只可以講句句道不同，不相為謀，亦都唔需要嘈。法國人日本人係我果類人，新架坡人印度人菲律賓人係你果類人。

香港呢d不倫不類既地方文化 唔敢講出黎

歐洲主要識法文多

咁係咪要咩語言都唔好學？

犯罪率低係因為女士們係日本比人非禮都唔出聲姐

大家唔洗講咁多

落唔落後主要睇一樣野
就係人民公民教育

日本仔淨係識排隊呢樣野
已經屌打全世界
幾有紀律？
我敢話，呢樣野比起禮義之邦先進1000年

再講
坐地鐵電話唔準出聲，唔可以講電話
你估香港做到咩？
我敢話，支拿10000年後都做唔到

垃圾
日本條街無垃圾桶但係都無垃圾
你話香港得唔得？
我敢話，支拿落後100000年

垃圾分類
呢樣野你估今時今日世界有幾多國家做到？
都廢事同支拿比

真正文化大國唔會拘泥於自己國民用咩文

香港人上地鐵會排隊，東京人上地鐵係世界大戰

垃圾既話，新宿同渋谷係不得了

地鐵,JR等既時候係會排哂隧，上車同遅延果陣不得了...成逼上車，唔會理身入面d人
地鐵講電話我覺得冇咩問題，日本人最驚係打搞到人，所以先冇喺車講電話，人地文化係咁

自律方面我認同日本人係做得好過香港人，不過醉酒問題真係不得了 星期五六大把人醉屍咁

執佢死雞啦

佢地唔止排隊
仲排得好整齊

又好似系

語言用黎溝通 無可否應英文係最universal 咁都仲要拗 你一係講佢地唔學都可以而唔係講到英文跟本唔重要

呢個只係你一廂情願既諗法

去過歐洲你知法文有用過英文好多

唔係強迫性學就最好

你依句同「係咪咩興趣都唔可以有」
之後就迫死人一定要「賭波」(你鍾意填乜都得)一樣

你始終都唔明，英文所謂有用，之所以成為「國際語言」
係因為有你依類人，幫他人作嫁。自証預言一個
就算殖左你民，你唔撚學唔撚用就係唔撚學唔撚用。

不過垃圾香港人做唔到
又想要求人地日本人同你一樣都做唔到

係都係向英文投誠你先開心，
乜撚野國語既語言都滅晒你就最開心

傻仔，人地睇同寫都好勁，份份中叻過你，係發音唔掂姐

勁唔勁都唔會響生活唔適當既時候用。
香港人就響唔適當既時候用。

話日本冇垃圾桶嘅人有冇去過日本
定係睇完飛機FB content farm 文就覺得係咁
Recycling bins 大把商場車站入口其實都有垃圾桶
車站入邊每幾卡都有一個

好過個個都閪口閪面掛

歐州邊度先
其實歐洲法文區唔算多
你去法文邊度幾時去？
你係咪一口同人講英文先

你對法國人一開口講法文先佢哋會 nice 好多

同香港比少好多
問過日本人
佢地話袋返屋企掉

法國講法文就一定啦
不過聽講而家講蝗語多

去過荷蘭同比利時
果度d人都講法文
當然，荷蘭都有人識講英文

留名學野

荷蘭係講 Dutch有自己語言
比利時有法文同Flemish (似 Dutch ） 同埋德文區
大部分人first language 係德文
Dutch 同法文唔係咁似識幾個荷蘭人都唔識法文

利申去過法國 exchange 個個 weekend 都去比利時荷蘭之類玩
識非常爛法文